今日收機d iPhone用家好似發現新大陸咁

明明好多an機功能，包括最神奇嘅夜攝模式上年已經有 今日見到d人洗板咁洗11，丁隻綠色，好on9

[加拿大撚入] 第一次海外大型籌款(好似係)

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

咁係咪代表an 機無乜人用？

an 機同iphone 除左安全性之外大部分都已經差唔多

安全性今年pixel 4可以一戰

an機設計、創新超越左 iPhone 好耐

但 ecosystem 仍然遠遠比唔上 iOS

睇來pixel4可以完爆 iphone 11pro

即係m記好多人食嘅道理，覺得m記人間美食或者俾m記d劣食餵慣，咪出個足三兩都會狗衝嘅道理

利申：3個月前轉會做an狗

絕對係，衰在無行貨

不過講下超越咗喺邊？
係咪多新鮮嘢就代表創新？

如果講pixel，google個配套用過真係返唔到轉頭

咁請問你眼中既創新係咩呢？

相機唔算？super charge 唔算？全面屏唔算？隔空手勢操作唔算？

無論南韓三星、大陸華為、台灣 Asus，都可以塞一粒 4300mAh 以上既大電池之餘，將重量控制喺 200g 樓下

仲要今年 iPhone cut 左 3D touch，重量仍然有 226gram

今年 iPhone 有線先上到 18W，人地 wireless 都 27W，有線方面 Note 10+ 更加係 45W

白平衡方面，Pixel, Sony, HTC, Samsung 都係一流水平，係大陸機偏色姐

好多手機都有個通病就係喺mon即時睇到嘅嘢唔代表影出黎嘅嘢 好似pixel咁影完都要等幾秒鐘先見到效果 甚至有時候影完啲相可以因為冇ram之類嘅問題而消失咗

就算iPhone嘅夜景模式遲咗出 但又有冇一部電話可以好似iPhone咁可以即影即睇？又有冇iPhone咁true to life？Apple有信心將夜景擺落default嘅camera mode到 自動detect場景自動開 有冇其他廠做到咁嘅水平？

買手機你prefer邊種手機好睇到 你係啲鍾意速食嘅人定係寧願穩穩定定想要啲真係叫得上成品嘅人

有行貨我應該轉左會

所以 iPhone 求穩，穩打穩紮

而 android 就係創新 gimmicks

對於普通港女、老人家，穩定就足夠

但對我呢d中意新科技既人，iPhone 好悶

再另外一點 我見到就係間間android廠多鏡頭嘅機都有個大問題 轉鏡頭通常好兀突 無論色定係exposure之類一轉鏡頭就唔同曬 所以就有個問題影相x1嘅時候偏黃 x2嘅時候偏藍 變到好似完全兩部相機影出黎嘅嘢咁

好多時啲an廠好鍾意誇大啲功能黎講 但結果連啲好基本嘅detail都做唔好
尤其華為呢啲公司 有時嗰個功能甚至完全user benefit

對 iphone好撚悶 都唔知做乜 今次11改嘅幅度最少，係因為平咗d人又要換機先9衝

你講緊華為 P30 pro 姐，因為佢玩野用 RYYB 嘛

但 Samsung Note 10+, Sony Xperia 1 都無呢個問題

因為 iPhone 無動力創新，佢唔需要創新

佢個 ecosystem 已經綁死左用家，佢就算唔出新機都夠做

所以我認為，就算果迷，都應該支持三星華為幫手刺激創新，有競爭先會逼 Apple 進步

不能同意更多

唔好淨係識用數字黎衡量一個產品好定唔好
諗下user benefit喺邊 而嗰個benefit係咪值得去犧牲其他功能
產品設計同埋好多嘢一樣 從來都係妥協嘅藝術

當然你可以話係Apple太貪錢 為咗省成本等等 呢個會係最簡單直接輕鬆brainless嘅結論

無衝突呀，我都承認 iPhone 有佢既優勢

所以 android 多創新，但未必用得著，只係適合中意追新科技既 geeks，例如我

iPhone 保守，但系統穩定易用，適合普通港女、老人家、中產唔想煩電子野

咪就係話apple唔好 好多有用功能都無得用 鬼唔知食老本穩陣過創新

I love how Apple’s super “boring” iPhone 11 Pro just also happens to include:

- Best camera on any smartphone ever.

- Crazy battery life.

- Fastest phone on the market.

Apple really snuck this one up on us.

I’m excited about iPhones again.

其實好簡單 你想要spec想要數字黎打飛機 想要新鮮感嘅話 iPhone唔啱你
大部分人都淨係想要一個真係serve到自己嘅technology 而唔需要自己去serve technology, iPhone就係設計俾呢類人用

有唔代表整得好用

Android創新
當年抄iphone 抄咗幾年先有今日喳

呢個post邊有人用spec黎評機？

Apple設計產品嘅時候多數係諗user benefit喺邊
Samsung呢類廠比較多時候係諗有啲咩吸引到market注意

我冇話食老本穩陣過創新

#15
同埋好普遍針對Apple嘅論點都係源自spec
例如ram少, 720p moon

首先相機，iPhone 除左白平衡，仲有咩優勢？

夜景打唔過 Pixel，防震打唔過 Samsung，功能打唔過 Huawei

當然唔係要田忌賽馬，例如 Samsung Note 10+ 無論夜景、防震、功能都贏 iPhone，只係顏色有d失真

其次 battery life，基本上每一年都係 Huawei > Samsung > iPhone，今年亦唔會例外

最後 system，呢樣無可否認 iPhone 係做得最好

窮人先用andriod機送資料俾黑警

去到 2017年，都仲抄緊 iPhone M額

但由舊年開始，android廠好似食錯藥，狂出新功能

次次啲比較都係除咗xx之外

Pixel 安全性唔差，三星華為旗艦亦唔平

iPhone 最勁係 ecosystem 同 security，其他野俾 android旗艦追平甚至超越

連三叔都用卫士360
真係你用埋我果份

哦 乜係咩
不嬲冇留意an機唔好意思

咁各廠商有其各獨特優勢，百花齊放咪好囉
我就唔知道點解啲人成日理解Apple要贏哂
明知道係無十全十美
成日比較來比較去

秒

BTW 最近由iphone轉咗做an機想問下點樣可以save whatsapp 入面啲相到 Google photo 嗰度。以前用iphone可以就咁save to iphoto 但係an機我搵極都搵唔到

an撚同apple撚係咪無可能connect

例如我用緊pixel 3
我都無咩研究佢好深入，我只講我唔開機時，晌待機畫面時我覺得好用嘅野
1. 放工時間，佢會自動晌mon到show俾我睇依家返屋企要幾多時間，因為佢自行link咗google map，chk咗個行車情況再俾個結果我，我可以睇住佢決定做耐d野，定係立即返屋企；

2. 我身邊播緊咩歌，佢都會將首歌show喺mon上面，即係我聽到首歌好聽想知咩歌只要望望mon就得；

3. 有spam call，佢會自己著一著個mon，唔振唔響，你仲可以教佢完全唔show出黎；

講住咁多先，我用開iphone，覺得呢幾樣野都好好用

只係一堆人屌Android 安全性 實際上唔好亂裝apk 同ios一樣 個個月有安全固件更新

咁手機台其中一個話題，就係要比較架啦，有比較先有討論

未至於，香港 an機市佔率應該有 20%以上

連登仔要吹 iPhone，但又無野好吹，咪日日攞 security 打飛機

an狗成日都係咁
小米贏東，LG贏南，三星贏西，Sony贏北
我要既野iPhone冇
iPhone贏既野我唔care
所以iPhone輸哂

真係屌都費時

井地之蛙

利申：3個月前仲用緊ip xs

Sor 我份人就好直觀 又唔係毒撚會j 功能
An 機有陣柒味 不了

想知？ 即係google親生仔都會覺得7？

成個系統都柒到傻 乜都無做都可以爆容量 講咩都唔會再試

以下係我既睇法:

1. iPhone 系統、生態、跑分，贏曬所有 android 機

2. Samsung, Huawei 旗艦，大部分硬件都贏 iPhone，包括相機、電池、外型、充電、創新功能，可以彌補系統方面既缺失

3. 其他 an廠旗艦各有特色，但整體打唔贏 iPhone

佢就講緊今年iPhone啦
Note 10+係19新機 相機會好過上代機都好正常？
不過你話上代iPhone影相冇其他機咁好 大致可以咁講啦
XS嘅HDR以我記憶係差過Samsung

不過你買手機唔係淨係買相機而係買一個package
對絕大部分人黎講 佢地買手機嘅心態都係咁 Apple一直以黎都係針對呢類人 而的而且確iPhone係比較適合呢類人

我淨係可以話iPhone同埋android針對兩種人 對兩種人黎講佢地嘅選擇好多時候的確係最啱自己 但冇所謂邊部手機就比較inferior

Apple同埋其他公司嘅分別僅僅係用緊兩種唔同嘅solution去解決同一個問題
Apple嘅approach可能比較慢啲 因為佢地追求穩定
其他公司嘅approach可能快啲 因為佢地target緊啲追新鮮嘢嘅人

你咪港女心態 lor，見到蘋果 logo 會發光

exact7ly

總之就各有優劣啦，穩定就 iPhone, 中意新科技就 android

我認
又唔係同部電話過世 消耗品兩三年都換一次
為左d濕鳩跑分數字遊戲要用部柒機兩三年 不了

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

我諗係呢場運動入面iphone 已經完美展示比an 機好au高度安全, 已經贏晒

呢樣似係你個人問題多啲

係又好，唔係都好，咪阻著個熱門啦⋯⋯

用開iphone都唔會留下意an機出左d咩
你問我有咩新出既an機型號 我一個都up唔出

有發過夢既都唔係用an機

玩開an機真係1年 or 半年換機玩新野

但係部iphone可以幾年都唔換一次，因為完全冇新功能吸引我換

真 用iphone 完全無呢個問題
我份人咁柒用唔掂an機 apple都攪得掂我

唔會*

所以呢個係 iPhone 用家既可悲之處

亦係點解 iPhone 唔再創新，因為就算唔創新，果迷仍然會乖乖交會費

Samsung Sony 啲WB唔掂wor

發夢一定係用iphone

iPhone 果個夜景MODE 唔係STACK 相
連MOVING OBJECT 都冇問題
個技術再領先
而且睇左盲測片 IPHONE 夜景MODE 領先幾條街

idog大部份都冇留意新科技

an機平, 自由好多
iphone安全性高, ui ux做得好好
各有各用啦, 無乜好比較

生果真係越來越冇驚喜。

利申：果粉一名

説個笑話
AN狗

我覺得呢啲係真係有user benefit 嘅功能
平時啲討論太過集中比較spec 比較有咩新鮮嘢 唔係話嗰啲嘢冇用 但大部分人真係唔會care

我覺得手機係應該sell喺咩情境下佢可以點樣幫到你

哦, 原來係轉左會就自命清高, 立即開始學人屌apple
明

華為不了

你唔要大陸機，可以支持 Samsung Asus Sony LG

華為有三種 cap screen 方式算唔算？？其中一種係敲兩下 cap圖

Apple針對既顧客仲有一群：就係有disable既顧客群

人地用iOS定AN都要管

冇計啦 始終覺得iphone個user interface 靚
android os硬係有種柒味

同埋一般用家都係用黎text 上網 影相
an機d科技又唔係話好突破性 吸引唔到人轉會

想問下Iphone可唔可以咁樣睇youtube？

其實都算，我作為前ip xs用家，都好想佢進步，做到更方便大家嘅手機，而唔係每次升級都講個相機幾好幾好囉。
pixel，用過真係覺得改變左自己生活模式
所以我轉左一陣pixel3就已經期待pixel4

慘在好樣衰屌佢老母唔知點撚樣諗先可以設計成咁

x xs先少

笑而不語

iPad 可以好耐
Btw手機畫面都已經唔大，仲要咁樣睇youtube

啲網台我要嚟聽唔會睇

老老豆豆 AN機真係進步唔少

利申 果撚

now playing真係好撚勁行街隔離啲鋪頭播咩歌即刻知

安裝apps 咁多權限要同意好難防

佢既夜景好少noise，android機根本唔可以同11比，華為p50到時候可以比既

隔離有post話iphone顯示有8gb但話爆容量喎

仆街

淨係講Apple 會保護用家嘅私隠同唔會賣你嘅資料賺錢呢點都已經夠

呢樣其實都係ip優點
限制住用家 唔俾你亂黎
唔可以亂裝apps 唔俾你亂搞啲files
限制左自由度 但係安全性相對提高好多
用家自然用得安心舒服
不過對於鍾意自由度大既用家就反而會覺得諸多制肘

idog會話xs max個mon好細 無用㗎

咁更加令人反思點解係你口中所講超越apple咁多都仲有咁多人用apple而並非android

一早有得唔比permission

因為你唔知pixel個 Night Sight mode
佢上年一早做咗iphone 11 night mode個質素

賣咗會話你知 ？
上曬貴州啦

鍾意追新功能用AN機就岩既..用年幾想唔換都LAG機LAG到你要換

請睇我上面m記論

巴打講野理性有 point

我用開Apple嘢
我都有留意android呢邊最近出咗咩 但講真啲創新如果到用戶手上淨係十個月用一次 或者係為咗新鮮感而出 咁「創新」黎又有咩意思

想講創新唔係有新嘢就叫創新啊 要真係有user benefit嘅新嘢先叫創新 唔好再濫用呢個字
我覺得iPhone X重新定義咗手機UI同埋成部手機操作方式 user用落係會覺得成部手機操作流暢咗同埋係satisfying 甚至係令到操作跟得上思考速度嘅 呢得先叫得上創新 android呢邊有咩equivalent?

「果迷仍然會乖乖交會費」係因為android呢邊冇任何真創新 而iPhone一直係最好嘅選擇

An機 emoji好撚柒 不了

睇下上面d果粉就知
明明功能落後
都要吹到apple係世界第一

喂喂喂 條片用Iphone 11pro max VS pixel 3a XL喎 公平咩 公平咩

柒到一個點

冇錯 iPhone好易用呢個特點亦都令到佢比較disabled friendly 而且Apple呢排真係擺好多資源做accessibility features

到ios有你地又吹到教主萬歲架喇

我話iphone只有一樣野好過andriod
就係airdrop

又係你話
「佢上年一早做咗iphone 11 night mode個質素」

你講能左個重點來

Android system仲落後過Apple
at least人地有完整既Ecosystem你地無

一日到黑剩係講硬件

iPad system已經有好耐

我意思係night mode呢個黑科技
黑平衡呢d咁細節，拎部最新旗艦機同上年中高階機比，
公平咩公平咩？

你地android都無ecosystem可言，就梗係無airdrop技術

未用過好難溝通，有時睇/聽緊網台直播收到個whatsapp想睇一睇又唔想停個youtube就好有用

弱智人士字體
2019仲有傻西用啲咁既字體

我仲用iphone係貪佢可以同其他iPhone fd airdrop 文宣又好其他相又好
An機永遠都唔得

我有部 iphone x 同 s10+ , 先講app, 我唔明點解同一個app係android上面一定要比哂所有權限佢先用到，再講拍片，未用s10+前我以為 s10+會好過x，但事實係x好好多，宜家部s10+只係用來做相機同wifi蛋宜家連11 都有廣角我部s10+連相機優勢都無埋。已經決定左買11放棄android

其實大家明唔明
iphone 只係得iphone11, pro 同pro max
唔係android 既機海
佢定位係一部符合一般用家expectation 既機
你想要最勁既相機，android 一定有比佢好
最勁既hardware, android 唔同機都可以有某一方面勁d
但iphone 就係用落順手，方便，耐用

再者，以iphone 銷量，用最新技術既硬件
係會影響出貨量
而軟件，ios 就冇呢個limitation

反正其他乜乜柒柒功能9成用家包括我都好少用（我估

airdrop 咁自閉都有得吹？？？bluetooth 十世前有啦

其實 Samsung 都有，有 tablet 有 watch 有 wireless headphone

On 9

我要用乜有乜好比

我可以周街send文宣 好方便

其實市場就反映咗一切 到某一日an個普及性高過ios嗰陣 就代表an真係勁過ios

huawei啲電大過iPhone
結論: iPhone好落後

Samsung Note 10+影相好過XS
結論: iPhone好落後

iPhone CPU, GPU, ML Chip快過android device
結論: ...

iPhone拍片好過任何android機
結論: ...

iPhone流暢度好過任何android device
結論: ...

iPhone安全性好過任何consumer device
結論: ...

Apple ecosystem冇其他嘢超越
結論: ...

Face ID 到依家都冇競爭對手
結論: Apple已經唔再創新

仲有好多 例如iPhone 11影相好過都係近期出嘅Note 10+

唔係下化😂😂

屌airdrop技術
我既意思係圍內share file airdrop真係好方便
條友吹到太空科技咁

Damn true

Google Pixel
Pixel book
Pixel buds
Wear os
Google Home
Stadia
Daydream

mon同拍片睇吓Xperia 1先啦
定係又想話一般人唔需要咁勁

p3同iphone11仲要差一年

不如你講下an機有咩新科技咁把炮
唔通改了了野都要留意下咩
又唔係有革命性科技

得啦得啦
唔駛衝出黎
我相信你地都唔夠膽講呢幾年既新iphone唔係小修小補
我冇踩低apple
我自己都用緊
係睇唔過眼apple明明有d野落後都唔肯承認
反而仲話人地d功能冇用

exactly! bt出咗十世 但係點解android仲未有類似airdrop呢啲咁方便嘅功能啊？
底層用咩技術wfc
你個產品deliver到咩先係最緊要啊
講到底都係user benefit

你地咪成日淨係集中講啲wfc嘅技術嘢 然後比較邊個「勁啲」囉（普遍黎講你地都係咁 唔係針對你）

黎緊pixel好似吹話收到airdrop 睇下到時點

我係話所有an機都係垃圾

依家夠有個app叫咩beam啦
如果得pixel咁小眾用戶會用咁又有咩意思？
我就唔睇好 除非Google將佢變android功能

最緊要都係end result 你吹到幾勁咩技術都冇用

但Samsung tablet同smartwatch都輸比iPad同Apple Watch
Galaxy Buds就贏音質輸通話

fold喺你心中算唔算？？
samsung上年試咗好多部機相機設計
包括前後鏡用同一個，或者伸出鏡頭
呢d咁算唔算？

其實如果用apple 嘅勁cpu 同 os 加上 android嘅 多功能 同電量 相機 呢部電話應該無撚敵

我一直都話Apple追求嘅係穩定 所以啲功能慢啲都唔出奇 喺你眼中係落後都好合理 我冇嘗試過話Apple係世界第一

係喺某啲人眼中 android出咗隻50x嘅相機就話iPhone好落後 但又忽視曬iPhone其他好突出嘅strength
同埋又忽視咗根本唔同公司嘅分別緊緊在於佢地用唔同approach解決同一個問題 咁樣唔代表邊個特別落後 純粹係追求唔同

仲有Android TV，但係用咗4年都係垃圾令人又愛又恨

華為有自己 Huawei Share，可以同其他華為手機同華為手提電腦互連，速度同 airdrop 差唔多

bluetooth 十世前有啦
但an機無得用類似airdrop功能

利申an轉i，為security，之後返唔到轉頭

其實點解成日都咁得閒互相攻伐
兩個跟本唔同世界
你有你做spec king
我有我愛個ecosystem

android可以自由俾人揀用唔用nightsight，俾你講到係因為對個功能冇信心

Exactly! Google嘅ecosystem就係一堆wfc冇人用冇developer community嘅product

認同，試過睇show台上面唱cover歌都認到

反而係呢2代iphone fans開始講跑分
而以前an fans嘅習慣倒轉咗

fold算呀
但好似冇哂聲氣咁
個技術都未成熟就拎出黎

老實講，apple其實都係 真心，你有用apple map咩？

其實係好多國家apple map仲好用過google map
雖然係香港真係冇撚用

最緊要係Apple CPU, GPU, ML Chip快唔係淨係喺跑分到反映出黎
iPhone拍片可以做到4K60 HDR都係因為啲chip勁 呢個其中一點啦 仲有其他例如no delay shutter, 即影即有同埋其他ML嘢

an普及性無apple 高咩？
只計an apple 唔係an多人用啲？

ios係順過其他an機，一直都係

只係依家an機都差唔多追到，apple個ios優勢經已大不如前
加埋個d用1－2年就會lag機呢d 問題都無埋
apple個優勢只會愈來愈少，只餘下算airdrop圍爐一招

呢樣真係勁 apple個ui順滑度真係世上最強

一向蘋果不是第一個做什麼，
是第一個做好什麼

哦 唔怪得

安唔安全99%都係人既問題，要用iPhone至覺得安全代表要喺溫室長大

已利申過幾次：
3個月前用緊ip xs

Apple Map可以話係近代Apple最失敗嘅project 當年因為咁已經炒咗人 你搵呢個做例子 老實講香港就真係冇咩用嘅
但其實Apple仲不斷maintain同埋改善緊 今年直頭係有大update 比著Google一早discontinue咗 呢樣都係點解Apple ecosystem勁嘅地方 Apple唔會隨便del function 你投資得呢個ecosystem基本上唔會死得去邊

況且Apple喺好多category啲產品都係好成功 咁樣先做到真ecosystem
Apple真係冇咩失敗產品 你可能講到幾個出黎 但其實Samsung Google呢啲公司啲失敗產品多到數唔曬

最近已經update左啦
資料豐富性有時比Google仲勁....
而家係互有勝負

全世界黎講ios好似連20% market share都冇

香港幾時可以取代Google Map
真係唔想俾location data Google
同埋Apple Map真係好順 UI又冇咁亂

又諗起呢個

Blind test: Xr所謂連1080p mon都唔夠 vs 1080p mon
轉左i之後，令我覺得追spec不如真實體驗

正啊 Android

iPhone XS 準備換11 pro路過

顏色都衰過人

原來好多人都唔知an機嘅安全問題在於啲app成日要求好多完全唔關事權限，唔開俾佢就唔俾用。所以啲人先話用an機等於啲個人資料俾曬大陸。
iphone就無依啲覇王條款。

聽渣車友講導航已經好過Google

不過目前衰在最重要既地面車站資訊仲係冇乜
係建築物同商店資訊（尤其室內）已經齊過Google好多

如果你已經睇左張相，其實已經下載左，去番Google photos嘅相簿果個tab就會見到WhatsApp Images嘅folder

禁入個folder 簡備份就可以sync埋上cloud

cls 如果我收得錢的話我講d pt唔會咁弱啦 擺明搞d話題吹水

真係識用機 執下手機 an機根本唔會lag
apple 最大優勢係啲果粉唔識用an機
對佢哋嚟講太複雜

android ios都有得逐個逐個開關

係某d ifan既眼中
總之apple冇其他廠有既功能就係wfc既功能
兩面都有既就一定係apple做得最好
點討論

shamesung話只係問佢拎有毒file name list，之後自己做scanning

Pixelbook:

Pixel Buds:

呢兩個device評價都好似麻麻

所謂27w,所謂45w,所謂4300mAh電池，所謂8核手機。最後結果係燒電比人快，電池舊舊都發漲，運作比人慢

屌 an機有撚人用咩
出左個功能都無人知
樓主做得打手就要加把勁宣傳下

差好遠啦

一個儲存空間right可以access哂所有野
你同我講叫有得揀

個Alipay唔比權限就唔比用
iPhone就可以ban哂
呢個我就唔確定係咪os問題啦

重點唔係質素 係有人話google冇ecosystem
amazon都有ecosystem夠膽話google冇井底之蛙

你講左重點

真心想知淨係計香港幾多% 行出街無乜見唔係iPhone

好多an app一唔俾permission就成個app唔俾用
iPhone冇呢個問題係因為呢啲app如果咁設計Apple會唔俾佢上架

事實pixel3因為咁打咗場靚仗
然後今年多咗好多人期待pixel4

保守估都起碼四成

唔裝咪得

Apple map個transit功能係唔差嘅
可以做到Citymapper 咁

但香港黨鐵同巴士公司收鳩埋哂啲班次data唔放出嚟

咁又唔洗捉人字虱
唔係同一間公司出嘅嘢就叫ecosystem 仲要睇integration做得好唔好 對user有冇significant嘅好處
Google所謂嘅ecosystem真係neglectable

但gmap有bor

其實班次都其次
amap連個站牌都冇....
不過唔知係咪等開左transit就有

你又駁唔到啦

Google我唔記得有冇俾錢巴士公司買data
Citymapper就有俾錢嘅
但黨鐵班次冇記錯佢係自己計出嚟而唔係同黨鐵拎data

我都覺得你係寧願買垃圾都要去用個殘廢ecosystem喎 柒咗就搬龍門嘅idog

根本成班打手

井底之dog玩下demo機就話識android

我都想知道你玩過google個ecosystem裏面幾多樣野
數黎聼下?youtube?

鏡頭差一年
下個月出pixel 4
到時先再比啦

1係ios個widget放返個google map traffic就得
2嗰個我10年前部w595都有啦
3 ios13都好似有
如果係為呢啲功能轉大m大下巴我真係恭喜你

3.明明一個芝麻來電就搞掂既野

ifan住係温室 撚識呢啲

你想講乜
芝麻來電係iOS先有架bor
後尾先出an版

An都用小熊來電架啦

an機原身功能又話ip裝個app又得
到an機無個款原身功能，又屌人地要裝app

好煩

屌真係好撚煩膠

idog始終得個吠

繼續打你既稻草人啦

我雙修
唔得閒陪你做d無意義既互屌

我咪又係雙修，做乜q者你

用m記比喻iphone
定食m記記好似用iphone用家咁

同意，好多人見到新feature 就打哂丁咁，但實際佢地連自己用途都唔知。依個風氣好嚴重

利申：s10+iPhone 8

becoz that is iPhone，用過iPhone生態圈就會知道

查實就係蘋果唧牙膏蝦顧客，但點唧都已經喺另一個場......，你都吹佢唔漲。

用手機都要執呢樣執個樣 就係為咗令佢唔lag？
以前用an都會笑人iphone
我夠識執啦 但做乜要曬時間執？
宜家用Iphone 真係唔會翻轉頭

充電充得愈快
舊電消耗得愈快
前s7 edge用戶, 快充時部機著火咁熱, 用左年半倒水電
換完電還可以

apple九成時間都唔係玩"最早出"
係"出最好"
TouchID就係好例子 moto早5s幾年就出左
但點解無乜人知?

好多人都唔知道!!!
Apple自家設計既CPU 同 GPU 快過AN機用既高通好多
A13 Bionic > A12 Bionic > Snapdragon 855

呢個係iPhone用落比較快同順既其中主要原因之一

註:華為、三星CPU 算了吧，仲慢過高通都廢事提。

佢明明係用m記比喻an機

Iphone貴係貴在連大陸都解唔到鎖

華為係呢方面嘅表表姐 佢啲嘩眾取巧嘅技巧贏到好多掌聲
作為消費者真係你咩質素啲商家就咩質素

不能相提並論，m記sell既同apple sell既唔同，剩係價值比例已經唔同

咁等下次iPhone預載咗衛士360先覺得驚喜啦

如果iphone出到個同touch ID成功率差唔多既屏下指紋
唔用m額
支援aptx同HDR10+
加埋ipad有既split screen
就係我回歸蘋果之時
一萬蚊起跳都照買

上年華為首先出3鏡
今年iphone咪又係跟
跟本好多新野都要有人出肯踏出第一步試
當中有成功有失敗
唔明有咩好踩
有競爭先有進步

上面d ifan話呢d功能係嘩眾取寵
唔需要呀

唔好on9啦 望下有幾多人an轉ios
我之前一直用an機 刷埋kernel Rom
部機係順咗 咁又點？
你搞完一大輪先追得貼iPhone
我點解唔直接用iPhone?

iphone 係整好左先推出， an 狗新野試都未試好就比人用

好似face id 咁， 之前an 用相or 圖都unlock 到， 有春用咩

我唔係踩呢樣
我亦唔覺得有所謂跟唔跟 呢類嘢比較似係成個行業嘅共識 三鏡頭根本係大方向 類似全屏機都係大方向咁 華為喺三鏡方面早啲做搶咗spotlight咁解

Galaxy fold最佳例子
換着係apple咁做實又屌9apple定價貴搵人做白老鼠

其實樓主係咪留意唔到每個an機post都好少人討論
我唔知係an機冇野好討論定點啦
但每逢關於apple既野就好多人討論
就好似你post靚女同post醜女一樣
d人入晒去靚女post，醜女post冇人理
剩係個吸引力都唔同，冇得比

上面先踩完
呢頭又話唔係踩
我唔用大陸機
不過無可否認華為同其他大陸廠進步得好快囉

其實你知唔知兒登點樣起家？
多人用iphone好出奇？

**我唔係踩三鏡呢樣嘢** 係你自己提起
佢地進步係快 證明咗依家成個行業已經好成熟
依家係鬥integration同埋fine tune 而唔係鬥邊個最先做啲咩

睇晒咁多留言 你最入到我眼

An機連個LIHKG interface都柒過人

如果iPhone有always on可以睇日期時間同通知咁就正，依樣野令我未能由三星轉會過嚟，明明大家都係OLED芒仲要都係三星做

有冇諗過有啲人係追左好多年An發覺大部分所謂創新功能都係華而不實最後唔想煩咁多用iPhone

垃圾post

google eco差過apple?
建議你撤回

最鍾意睇開片post

今日同事拎部新iPhone 出黎講影相有幾勁
前後都有廣角，4k拍片，夜視mode

但明明S10+全部都有哂
仲有兩部機一拍埋，iphone影出黎黃到呢

an9啱啱轉咗會
轉咗11
咁大個仔第1次用iphone，希望會慣

鍾意apple既人就好似d港女，廢老咁(好似依個post好多人講apple啱老人家，港女用)佢地接受唔到新事物，固物自封，得到左個生態圈好驚走去個安全區唔敢去試新野，然後攻擊其他電話，同藍絲無分別

睇到有個apple用家話講到點解講到android機咁好點解d post咁少人用，apple機咁多人用，好簡單，又係同藍絲一樣，香港七百幾萬人，二百萬人出黎，其他五百幾萬人就好似apple用家咁固步自封，蠢，驚自己一路所得所認同既野係錯，所以要攻擊黃絲敢於創新同突破既野

講多少少
Apple以前的確係電話界領導者，同廢老後生時令香港發光發亮咁，可惜教主死後固步自封，同廢老上位後一樣，作為一間科技公司變到真可惜

講安全性其實無謂
美國國防部系統都俾人hack過
國防部系統保安會差過IOS?
真係要hack嘅，冇電子裝置可以走得甩

S10+設計係神機
有3.5，八達通，靚mon同輕
但影相我又唔覺得S10+特別勁
同埋360送中真係算鳩數

其實你覺得反正俾人hack係咪打算放棄就算？
P牌仔

an機市佔率係八成以上，自己on9唔係代表冇人用

利申apple

搞掂個ios13 update先啦，仲拿黎打飛機

今日去胃記幫人買iphone
見到隔離有人買華為，仲要係後生仔

p牌得罪你？上網留言都要講年資？
是但俾條毒link話係高清a片網已經9成連登仔中哂招啦

樓主講中重點
呢陣品牌味同hype
短時間都唔會係an機上見到

明唔明點解鴨寮街D袋係袋
LV袋又係袋 甚至可能用埋一樣布
但係分別咁大

你會唔會攞住鴨寮街袋笑LV咪又係裝野
比咁多錢咁柒

唔關事

本身香港年輕人90%以上用 iPhone

而連登用戶又傾向年輕人，所以佢地連 an機有咩牌子都未必知

can't agree more

巴打你講左我心入面既說話

好出奇咩？？

後生仔中意 gimmicks 嘛，華為最多唔實用既 functions

ifan真係好痴線 俾你揀都得罪你咁
明明pixel暗得滯會show 'try night sight' button

佢地習慣被圈養 餵埋就食仲要只會讚好味
利申幾個月前都係被圈養 而家先體會到有得揀既好處

iPhone 可以自己揀...
我係講緊Apple肯將嗰個功能變default mode

iPhone唔係冇得揀...
重點錯撚曬

認真咩
我部nokia8.1一開盒己經覺得無6s咁順

an狗話係低階機唔駛討論

你上網講埋D ON9野仲要P牌叫人點支持你呀?
搞笑
係你唔CARE自己資料姐,咪係到害人
屌鳩你又話人地批鬥你

唔知 我全部出Samsung

nokia8.1行埋 android one
理論上已經叫做完全無bloatware,真正原汁原味android無加工
但UI scrubbing 始終差過部6s

唔係8系姐，7系同6s呢d史前遺物比唔算太過份吧

OnePlus 先係真正順到 pk

同埋仲有一樣野android到依家都仲係望塵莫及嘅
係更新support呀
an機有2年更新己經叫做皇恩浩蕩
iOS 買左機3年都仲有得keep住更新有新野玩
始終android個fragmentation太嚴重個個牌子都未必肯support部舊機落去，但google又無得直接push個更新比其他廠嘅機

啱啱問fd借左部1+6黎試
都係有d拖泥帶水
唔係太明顯但都係有小小

同意 買得新電話 冇新功能我買來做咩

用電子產品最蠢就係有品牌偏見，我由Iphone x換mate 20 pro>s10+>note10+，暫時noet10+我幾滿意，我本身有用緊macbook pro2018、airpod、apple watch都嘗試逃出apple既世界，apple watch用唔返，換隻galaxy watch搞掂，唯獨耳機選擇用返有apple芯片嘅powerbeat pro，因為apple芯片嘅耳機通話質素真係一流，所以唔同品牌都各有好處，最重要係揀啱自己嘅需要。

連登仔唔會聽，佢地眼中只有 iPhone

講到 6s 有幾順暢，我之前都用過 6s，無你地吹到咁勁

只能夠講，6s 贏曬同期既 an機，但而家已經無咩特別，an機流暢度追平甚至超越佢

想知Apple Watch有冇Galaxy Watch咁好用

冇聽過人會咁比較

Apple Watch Series 5 review: the best smartwatch

當然好唔好用要睇你用邊部機，用iphone梗係用返apple watch，用三星梗係用galaxy watch，但講外觀，我當然係鍾意galaxy watch多啲，不過外觀呢樣嘢好個人。

唔肯認iphone冇創新就話係追求穩定性，咁你講乜都贏啦
早幾年每次出新iphone都令人眼前一亮，個陣iphone就冇穩定性?

利申用緊7plus

不如你諗下成個行業近年有咩係叫得上真正嘅創新？
我會話係iPhone X同埋最緊要係佢嘅gesture based navigation, what else?

乜你到依家都仲未發現依家係post-iPhone (smartphone) era咩？

ios就好安全?

i fan bb

The reality is; it’s a dangerous world out there and any device can be hacked given enough incentives to do so. iPhones stand up quite well I think compared to many other platforms, but are not a silver bullet.

呢單嘢牽涉到5個exploit chain同埋15個漏洞
你諗下成本有幾貴 同埋要幾多時間先develop到咁嘅漏洞？
當然任何系統都hack到 但係每個系統嘅安全度, attack surface, threat level都唔一樣 iPhone依然係公認最安全嘅consumer device

頭先又話追求穩健所以唔加咁多新功能，而家又搬龍門講成個行業?

刪左3D touch，刪左指紋解鎖同時又唔加屏下指紋，樣衰M字額又唔改
新一代iphone除左相機進步咗仲有咩分別?

我寧願比錢換電繼續用7plus都唔想換機
apple不思長進係事實，唔好因為一部手機令自己盲目

1:27:15 隔空手勢操控

1:27:57 眼球追蹤旋轉螢幕

1:28:14 訓喺度玩手機好需要

1:28:55 手機與電腦互動

1:32:43 偵察眼球自動隱藏私隱訊息

以上幾個 functions，對日常生活方便唔少，大大提升 user experience

其實呢幾樣野，都係利用華為自家既 Face ID，理論上 iPhone 都做到，可惜 Apple 無心創新

公認? 邊個公認?
你上網睇吓對私隱同安全極度追度個D hardcore既人，佢地最推介既係grapheneOS/LineageOS呢D open-source既系統

iphone公認最安全麻煩你提供source

仲有你要考慮埋 一旦有漏洞發生嘅時候 個patch幾快可以deploy到落啲用戶到 iOS淨係用咗10日
相反android呢？我屋企有部一兩年壽命嘅Samsung device 半年前已經冇曬security update 再之前啲update一直都好遲先有

ecosystem係指嗰堆dongle??

當然你話hardcore就另外講法
講到hardcore根本唔應該用任何closed source嘢包括好多android都內置嘅Google services

你要講hardcore就完全唔同講法 有幾多有咁嘅incentive同埋知識去到刷rom 然後甚至要自己做security hardening嘅config 更加唔好提定期嘅update等等
我就淨係針對大眾user黎講 太geek嘅嘢大部分人都踩你都傻

支那機佔左16%
an user係咪應該自豪
同類人

你見唔見到成個行業都冇咩真創新 咁係因為smartphone市場已經成熟啊 我有搬龍門？

Apple穩健係因為呢間公司文化上重視用戶體驗 而唔似其他公司咁要為appeal媒體同埋大眾而出啲eye catching但冇咩實際作用 或者好似fold咁出啲根本係experimental嘅產品

你有冇發現Apple cut得功能都會有定鋪排？ 呢樣係我點解講Apple穩健嘅地方 例如指紋解鎖係被Face ID取代；3D touch嘅功能大致上已經可以用haptic touch取代（留意返 Apple由XR開始已經plan要cut 3D touch；

點解冇屏下指紋好簡單，Apple嘅end goal係想要effortless biometrics 而Face ID係最接近呢個目標嘅科技
如果要加屏下指紋唔係唔得 但未到Apple想要嘅水平(單單個接觸點太細已經係一個好大問題) 而且更急唔值得犧牲手機嘅空間同埋成本去整樣redundant嘅嘢

M字額係因為Face ID必須嘅妥協黎 我見到大部分人都接受咗 你覺得太柒 fine 咁係你個人品味唔鍾意 過主啦 唔好講埋啲所謂創新同埋落後嘅bullshit 你仲未知自己講緊咩

好多人真係好蠢 成日覺得有新鮮嘢就等於創新

事實係好多人都想要指紋解鎖多過faceID，點解唔可以兩樣都有?
原來重視用戶體驗就係要用家就部機

不如你講下由iphoneX到而家呢三年蘋果除左換吓硬件仲改善過啲乜
一間公司幾年都冇進步仲好意思賴行業，至於有咩新功能上面已經有巴打講咗

你到依家都唔知咩？ Apple想推嗰樣科技嘅時候不嬲好霸道 呢樣係SJ留底嘅文化
當年floppy, cd drive, 近代嘅3.5mm 全部都係Apple帶頭cut 而且全部都面對好大backlash
Apple不嬲覺得嗰樣嘢啱嘅時候就會硬推 而歷史話俾我地知Apple喺大部分時候都啱 所以點解Apple喺行業一直有咁大帶頭作用？

Apple正正係視Face ID呢類biometrics係未來發展方向 可以提升用戶體驗所以先推
點解唔同時整兩個biometrics？我咪講咗囉？太redundant 你幾時見過Apple整啲redundant嘅功能㗎？如果整咗就唔係Apple啦

事實上大部分用戶都好蠢唔知自己想要咩 好多人都係後知後覺 SJ講過類似說話 如果用戶唔鍾意就唔做 用戶鍾意咩就死得啦

post段新聞想話an好安全？

你望下an幾易爆先啦an狗

我用緊iphone㗎傻鳩，自己碌上去睇我D回覆啦
用iphone就唔可以批評iphone?就係有你D咁既盲毛開口埋口叫an狗，先畀人叫idog

我好得閒睇你講咩？
起你底乜柒都驚，用iphone又真係正常買到個安心既

任何os都有機會有漏洞，但有咩os可以好似apple咁主動幫user去protect私隱，包括令apple自己都解密唔到嘅做法，唔好唔記得開發an嘅google其中一樣業務就係sell user嘅big data賺錢，淨係呢樣已經唔想考慮an，你地咪繼續話自己privacy唔緊要咯

依家仲要俾國產機成為an龍頭代表，連google都control唔到，唔畀大陸用playstore，人地真係wfc，遲d大陸機做爛國際市場，samsung同pixel可以等收皮就可以講byebye

同意，真係選擇唔多
有班人最叻只係上網貼兩單新聞出黎就話人地唔安全，無再睇間公司既後續做法，班人都唔知咩心態

隔空手勢操控：LG G8都有類似功能，但使用體驗好差
眼球追蹤旋轉螢幕：如果訓喺度係幾有用，個效果有啲似Edge Sense
手機與電腦互動：Mac同iPhone有好耐
偵察眼球自動隱藏私隱訊息：概念係幾好，但準確度仲未知

同埋以上呢堆功能會唔會透過software update改善/下一代會唔會繼續有都係好重要

佢地真係好撚蠢
根本都未知啲功能有冇用或者好唔好用就搶住講呢啲「新功能」好撚創新

所以點解華為譁眾取寵華而不實嘅marketing campaign咁有效 太多蠢人

我只係想講唔好咁老定以為ios一定安全，維吾爾人比中共hack咗兩個月，要拎咩資料都一早拎晒。中共亦同樣可以咁樣對付香港人

如果前提係唔刷機，ios保護私隱比android的確係做得好d

多謝你咁有耐性，逐個回覆我

但係人地有嘗試去做，當然做得差係另一回事
ios就淨係每年升級吓啲硬件
以apple嘅技術我相信佢要做都好係唔難，就係因為iphone用家下下都幫apple搵藉口，佢先有理由不思進取
同樣作為iphone用家我唔理解有啲人無論apple做咩決定都幫佢兜

另外iphone市佔率每年都真係下降緊，當然我一世都唔會買華為，但係歐美其實都多咗人開始用華為

冇系統會100%安全，呢個應該係常識，只係一直以來d人信任apple所以吹奏到無敵咁，但我絕對覺得公司背後理念好影響到佢相對嘅安全性，好似今次iOS 13對權限管制同反廣告追蹤又增強咗，呢d明明做咗都冇咩人知嘅嘢，用an嘅人又點會去計較，但蘋果起碼會去盡能力做，夠膽打正旗號來protect user，Google嘅話冇攞來賣都偷笑啦。

can't agree more

正正因為 ifans 盲目維護，先令到 Apple 越黎越保守，越黎越不思進取

好簡單問一句，如果apple想將呢啲功能擺落iphone做唔做到？ 我個人認為apple絕對有能力。

上面有啲人笑鳩人地啲功能做唔好，咁點解apple唔做？一陣又搬個龍門話呢啲功能冇用

Apple啲lab做咗大把prototypes 你諗過嘅idea佢地基本上都做過曬 有咩limitation有咩好處佢地都知 所以佢地唔係冇嘗試過 至於ship唔ship俾user咁就另一回事
你明知嗰個功能好大缺憾你仲會ship出去？
LG嗰啲廠會 點解？因為佢地需要media exposure佢地需要eye catching嘅「新功能」

我唔係咩都幫Apple兜 而係我覺得以嘗試「新功能」等於創新呢點太過荒謬

歐洲的確好多人係睇價錢做人
好接受華為

iphone最大好處係trade-in 可以好低成本keep住換機

所以就話你呢啲ifan盲目囉
「Apple一定試過做，唔做就係因為個功能冇用」
證據呢？你點知apple有試過？

我就絕對唔信iphone做唔到呢啲功能，N年前3D touch都已經做到，偵測眼球同手勢操作呢啲我唔信apple冇能力做

全靠你班盲粉長期盲撐，我先要死攬住部7plus

但係華為個face ID冇劉海喎 咁唔係必須啊 佢係特登咁設計？
（用緊xs）

華為冇瀏海？

今年WWDC見到有random address真心覺得好癲

佢嘅上一部 我都唔知佢新個部點解要整返出嚟...

Ecosystem=/=週邊商品連線連埋一齊就當係

你真係信佢呢個係真正既3D臉部辨識....？
得個前鏡頭點做到呀

因為佢個臉部解鎖只係用前鏡頭2D scanning，就算用普通相片都有可能解鎖到
而iPhone係3D scanning，當偵測到有臉部+眼有打開嘅時候會投射大約三萬個光點計算出臉部唔同位置嘅距離，成個過程要用到好多元件，例如紅外線鏡頭、泛光照射器、測繪點投射器等，所以個瀏海自然特別大

兩者技術同安全性都差好遠

我覺得成日屌Apple冇新意所以比唔上Android嘅人應該睇下flossy carter啲review
佢咩平機貴機都評過
Android啲新嘢都玩過哂
iPhone啲冇新意嘅地方都講唔少
但佢最後對iPhone嘅評價依係好高

又諗起呢條片，又平又咁上下性能班鬼佬梗係鐘意用

重點唔係質素？
連質素都無，學咩人講ecosystem
出一堆殘廢東一忽西一忽既野又無用家既使用配合性

Mate 20 pro、Mate 30 pro 都係 3D，所以有 M額

Mate 20x, P30 pro 用水滴，所以只係 2D

華為係有自己既 3D Face ID，但只限 pro版本

偵察眼球，亦係要靠 3D screening 實現，所以只限 pro 版本

吓？原來200萬人出黎係黃，其他500萬人無出黎既就必定全部都係藍呀？

你既理論真係世界級

我都有睇
佢啲real review講得好詳細

3D sensor 只限 pro版本

駁唔到

明既，喺Anfan眼中，Apple=iPhone only

又係見到蘋果 logo 會發光，港女心態，去討論名牌啦，關科技咩事？？？

iPad, Apple Watch 等等，同埋 Apple TV, Apple Card 呢d都算創新

我條條Flossy Carter嘅片都有睇
佢最正嘅地方係無論部機係平定貴、柒唔柒都好
佢都會講得好詳細，仲講得好好笑
睇得多你就會明啲機嘅平貴／有冇新意／好唔好用個關係其實好微妙
同埋解釋到點解iPhone數字上咁貴又冇咩突破但依然大把人買

好好笑
條友吹到我以為佢係apple r&d咁濟

講手機科技同特點，根本apple同android各有優劣
比較邊部機好d，無意思
之前插個iPhone嘅嘢，Android自己咪又係做返

同埋想講Ifans平時頂多咪打下J
話自己部手機用幾耐
但唔知幾時開始成日有人妖魔化Ifans
將舊嘢當新野，發現新大陸
最搞笑嘅係，仲喺度有人講揸iPhone 拎虛榮感
呢個我真係笑咗，2019年啦，唔好話學生哥啦
啲清潔姐姐都揸iPhone啦

呢度係手機台，anfan 同 ifan 互屌先係正常討論，唔明有咩問題

現實生活中，未見過有人會爭論呢樣野

手機台討論手機係正常
不過討論方向正唔正確係另一件事

良性討論定私怨撚自己知啦

你睇下前面先啦
咪有ifan吹到apple完美囉

其實令我諗起當年Galaxy S4都出咗好多睇落好ideal嘅功能，例如咩懸浮預覽、手勢感應、智能暫停等，但最後呢啲功能全部喺後續機消失晒

其實Apple同其他好多Android廠商嘅產品設計理念好唔同，前者係注重使用體驗，等技術成熟後先正式推出，而且會不斷改善，後者就係有好多新科技，不論實唔實用/成唔成熟都放晒落部機度，會畀到消費者新鮮感，至於之後仲會唔會改善定係下一代直接棄用就屬於後話。

其實你支持邊一種理念都冇對錯之分，你想試最新科技嘅話咪用Android，不過我認為Apple都唔係冇考慮過新科技，至少Galaxy S10同Fold出之前Apple一早就有屏下指紋同摺機專利，佢唔出可能因為過唔到自己standard，就好似有廠商明明出到好似AirPower嘅product，但Apple就反而直頭取消成個project，就係因為過唔到自己standard。

我從來都唔會刻意偏幫某間公司，因為公司之間有競爭先會有進步，到最後得益嘅都係消費者。

歸根究底apple可以咁做係因為ios
andriod係open platform
廠商唔做hardware既attraction點賣機
btw, AirPower出唔到係因為物理上唔容許
佢個idea係現時科技黎講係唔可行
咩廠都唔會做到

呢個post證明左
顧客忠誠度太高對一間公司有咩負面影響

利申an狗

所以有時見到啲人話apple唔夠其他an廠創新
又唔諗下人地apple創咗成個其他廠想抄都冇得抄嘅iOS出嚟
啲An廠十幾年嚟都冇喺呢方面發力過

white shoes. calm down

咪曲解我講既野
ios點解留到人係因為佢個ecosystem
令用緊既人好難行返出黎
唔好吹到咩創新啦

所以雙修嘅人最醒

冇曲解
只係覺得硬件其實間間廠都有能力做/買
但軟件真係要靠自己
要用An機嘅話我會傾向用Pixel
起碼個軟件係有保證

可以set自動備份相片 你一download睇咗基本上google photos已經有

iphone越嚟越少人用 過咗高峰

防震sony堅勁

google play store把關真係有問題
之前裝支那app 例如富途
一開波就話要讀你d相
用twitter登入就要求攞晒你ac控制權
唔accept就無得用（其實好多app都係）
搞到我只敢用平板唔裝落電話

網頁版嚟…

事實係 apple出成點都會有人買
3眼仔唔柒咩
柒到地核啦 咪又個個狗衝
大把人： 隻樂囝綠真係好靚
跟住走去買

其實點解一定搞對立
你有你用A，我有我用B
點解鍾意其中1邊就一定要憎另1邊
完全唔明雙方有咩衝突

好老實講Apple 喺iPhone上面真係冇乜創新可言

我唔轉返An機純粹係security 同ecosystem 問題

android app唔理乜都要哂所有right
但ios app想上架就唔可以亂拎right

An機功能正過iphone，但apps既質素真係

原來係咁 真係唔知 多謝解答

即係冇劉海嘅都係2D 廢啲

從來只有android用家先會係咁啫住人
果然係an狗

你都 on 撚鳩

我依家同緊你講間間公司都係咁運作 更何況Apple呢啲有錢有人才嘅公司
一句「我絕對唔信」就話Apple做唔到呢啲功能
與其話我盲撐不如話你盲反
whatever 講落去都冇意思

真

佢嗰種人淨係會相信自己想相信嘅嘢

Pixel 2xl用家路過

其實好多人未壞機就會本身已經唔係必要
所以有兩部機以上既人大有人在
有 d爆左芒其他比幾舊整整又用得返
再者工作需要兩部機既人都好多 所以兩部有晒其實真係唔出奇 要體驗既根本唔難 同埋好多新功能日常生活未必真係用得著 所以而家又好似當年未有智能電視咁不停去加強影相拍片功能
真係要創新就真係睇下有冇再突破既電話模式

IOS 13 update?成熟先推？出去個post睇下幾多人屌個update啦。
好心就唔好拿呢個point打飛機

pixel 未成氣候
但要得講既話得pixel 先有資格同iphone 比
依家手機已經唔係單一部機
係講緊成個配合
iphone 有iCloud 去connect 全部apple
pixel 有成個google 去幫

乜尻samsung 真係乜都冇
依家大陸就小米華為想整個聯合公司既eco system

問你一個簡單問題
an機會唔會大更新完舊機好用咗？

人地講hardware你就拉落software講
賣咗出去既電子產品software 可以隨時更新hardware 唔得
技術唔成熟就加落部機賣俾人等於叫人做白老鼠
雖然論software 依然iOS > android

原來hardware可以成熟，software就唔洗。當初推指紋解鎖時蘋果係market no.1，依家呢？
好心接受下現實啦

有唔知幾多成係廢老貪平買小米三叔

iPhone創新與否、行業先導地位其實關你地鬼事咩，作為用家，你覺得好用咪買。

iphone個ui十年如一日，好似啲骨灰龕噉，自iphone4已經轉samsung note陣營

已經2019，iphone11前面仲留個鬼死噉厚嘅m字額，an機都已經開始提高屏佔比，玩瀑布

後置鏡頭唔講以為係華為，核突到爆

話iphone求穩，an機出5g，所以你冇，仲點創新，iphone呢幾年除咗跟an機隊升級仲有咩。

2019就完都仲未有nfc，一手攞電話，一手攞張八達通，你地連攞交通補貼都要親自去黨鐵站

巴打啱啱放監？
iphone 7日版iphone 8全球版開始已經支援felica啦喎，同一技術嘅suica都可以放落iphone用，又可以拍卡check餘額
你依家講緊嘅野只係垃圾黨鐵死都唔肯更新做支援

又係呢啲post 想用咩咪用咩囉
反而想知有無人成皮野買屎為

曾經係一個an撚
但成日壞機lag機差唔多一年換一次電話
換咗iPhone 之後用左幾年都未想換新機
但apple可唔可以比返touch id我
而家face id換唔落手

就好似仲有咁多人睇TVB一樣
睇慣左 就算隔離台有更好既節目的資素都唔會去留意
TVB出咩都照睇

質

agree

can't agree more

Samsung 個 super steady 都勁

所以咪可悲 lor

咁梗係啦，你估 iPhone 唔想用水滴？

因為 3D sensor 佔好多空間

大陸機有呢樣野，華為幫三年前既舊機用戶 update 左一個 file system，聽講部機明顯順左

反而 iPhone 舊機越 update 越慢，逼你買新機

手機台唔討論呢d，有咩討論？

唉，完全同意

你唔買大陸機，買 Samsung Note 10+ 都好啦

用家無要求，Apple 自然無動力創新

本身華為可以逼佢進步，可惜 Google 封殺下對 iPhone 威脅解除

連5G都講到係an出

ios由iPhone8開始已經可以支援八達通來嘟，只係on9八達通不思進取，關apple鬼事

仲有smart octopus都係得samsung一間咁多多用到ja，咪吹到成個an陣型都用到

an人有個通病，某d廠好處就當an有曬，缺點就話某廠唔代表an，次次見到呢d都笑死

手機台當然唔討論呢啲啦

咁公平d
早兩日個方保橋係果報個live都有分析唔係無道理
蘋果的確好多技術收埋，首先個技術同成品要pass到佢要求，另外有技術過到關都有向外大量購買零件生產，生產力都係問題，加上蘋果基cook上任後方針都唔係賣創新，

都仲有個八達通sim既

成日話apple唧牙膏，根本就冇牙膏。見到今年11就知啦

根本apple不斷係sj生前既科技同模式上upgrade 再抄襲，甚至係退步。

我諗唔到有咩係sj死後出既創新科技。

intel i系唧咗牙膏咁多年（好似起碼7年）都叫唧牙膏啦，仲離譜過apple添（連製程都唔L改），唧牙膏只係一嗰唔進步既意思。

張圖係dummy機
5G根本仲未成熟，覆蓋面細、耗電量大、基礎設施成本高
iPhone 6一早有NFC，日版iPhone 7/全球版iPhone 8已經支援FeliCa，係Samsung同八達通簽咗獨家所以得Samsung Pay先用到八達通

iOS12開始舊機update反而快咗

咁都幾難得

但之前幾代，代代都越 update 越慢，我身邊d iPhone user 都有心理陰影

眼光淨係停留喺香港....

根本過左高峰好多年... 全世界得港豬仲打緊飛機

iphone 一樣喺支那造

sj死前都冇乜, 大部份都係抄同買返黎, apple野從來只係裝飾品唔係科技